|| Vue.JS | React.Js | Angular
|--------------|-------| ----------- | ----------- |
| Date première version | 2014 | 2013 | 2010|
| Réutilisabilité | Réutilisabilité des composants mais une très faible extensibilité | Réutilisabilité des composants et extensibilité | Réutilisabilité des composants, facilité de gestion grâce à l’injection des dépendances|
| Flexibilité | Flexibilité pour concevoir la structure de l’application | Flexibilité de React réside dans sa capacité à être répandu dans des applications existantes | Pas très flexible|
| Performance | Haute | Haute | Moyenne|
| Scalabilité | Faible | Haute | Haute |
| Syntaxe| Simple | Relativement simple | Complexité dans la syntaxe|
| Documentation | Documentation étendue et détaillé | Documentation appropriée difficile d'accès à cause des nombreuses évolutions | Documentation étoffée|
| Communauté | Petite | Grande | Grance, aide à l'apprentissage|
| Apprentissage | Simple mais des barrière linguistique avec les plugins et les composants | Moyen Il est très populaire et simple à apprendre mais difficile à comprendre pour les développeurs lorsqu’ils débutent avec le framework |Difficile en raison de l’évolution constante du framework|
| Migration de version | Simple | Migration version facilitée | Montée de version particulièrement difficile|
| Autres Points Forts |Prise en charge de Typescript, HTML optimisé, Adaptabilité avec les autres framework,Framework léger| Performance cohérentes et transparente grâce au DOM, Ecriture de composants sans classes qui facilite l’apprentissage | Fonctionnalité intégré pour mettre à jour les modifications, Découplage des composants, des dépendances en les définissant comme des éléments externes, Architecture MVVM |
| Autres Points Faibles |Manque de stabilité des composants,Peu de plugins| Uniquement des solutions frontend | Impossible de changer de framework en plein milieu d'un projet|
**React.JS**
- Framework le plus simple à apprendre,
- Possède un DOM virtuel,
- Idéal pour des applications avec un fort trafic et une besoin d’une plateforme stable.

**Angular**
- Basé sur TypeScript
- Fonctionnalité de liaison de données bidirectionnelle (synchronisation en temps réel entre le modèle et la vue)
- Difficile à apprendre à cause de la documentation complexe et parfois confuse à lire.

**Vue.JS**
- Le plus petit des framework présentés
- DOM visuel et basé sur les composants
- Liaison de données bidirectionnelle
- Gestion simple des processus simples et dynamiques


